IRE 國際科研畢業生多遠赴世界級名校 科研機會良多 致力培養未來科學家

有興趣做科研
去外國發展
想移民外國
誠意推薦UST IRE
發展前途或反超medic

國際科研課程是獨立的課程選項；是一個專為將來有志從事科研工作，想及早在本科階段接觸研究的學生而設的新專修選擇。國際科研課程著重培養學生的好奇心和毅力，此乃成為傑出科研人員不可或缺的重要特質。此課程以理學課程為基礎，加強學生專門的學術知識，並提早培養學生的研究能力。

國際科研課程的學生可：

自由選擇入讀理學院所提供的六個主修課程：
生物化學及細胞生物學
生物科技
化學
數學
海洋科學與技術
物理

在世界級的教授指導下參與先進的科研項目;

透過參與科大高等研究院（IAS）的活動，有機會接觸諾貝爾獎得獎者及世界各地著名科學家；

參與交換生計劃，在世界頂尖的大學進行海外交流，如：加州大學柏克萊分校、哥倫比亞大學、美國西北大學、瑞士蘇黎世聯邦理工學院、英屬哥倫比亞大學等；

參加暑期研習，在海外大學或國家級的實驗室工作，如：劍橋大學、芝加哥大學、約翰．霍普金斯大學醫學院、歐洲核子研究組織（CERN）、法國國家科學研究中心（CNRS）等；

獲得獎學金資助海外學習費用。

push

今年spcc狀元入中大讀分子研究呢個major好似正好多，可以去外國交流

中大都有，要申請咁解
但做得狀元都好難冇得去

咁又係 狀元一定有機會
但IRE 本身個水平算高但未高到去狀元
起碼IRE 個個都有機會

又有道理
都係讀cu算
ust始終係少林寺

ching 辛苦你

係咪好多靚仔？

好似都係收得十幾個
入得嘅差唔多都係ust嘅top
唔勤力嘅廢柴只可以痴心妄想

香港顯學

IRE唔會因為GPA踢人走
quit既通常係自願走